<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <title>Hamster AI 出海笔记</title>
  
  <subtitle>记录 AI 出海实战、LLM 应用经验与高效提示词方法</subtitle>
  <link href="https://playerlt.github.io/atom.xml" rel="self"/>
  
  <link href="https://playerlt.github.io/"/>
  <updated>2026-01-28T10:22:52.162Z</updated>
  <id>https://playerlt.github.io/</id>
  
  <author>
    <name>Hamster</name>
    
  </author>
  
  <generator uri="https://hexo.io/">Hexo</generator>
  
  <entry>
    <title></title>
    <link href="https://playerlt.github.io/2026/01/28/multiple-agents/"/>
    <id>https://playerlt.github.io/2026/01/28/multiple-agents/</id>
    <published>2026-01-28T09:55:11.844Z</published>
    <updated>2026-01-28T10:22:52.162Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>多智能体系统是为特定问题而生的特定解决方案，而非通用升级。Anthropic在官网介绍了多agent的构建经验 并总结出三种它们始终优于单agent的场景：防止上下文污染、通过并行提升全面性，以及通过专门化提升可靠性。<br>本文将提供一个战略框架，帮助你判断何时应该“升级”。我们会探讨这三种场景，解释成功的核心设计原则，并指出那些可能浪费数月开发时间的常见陷阱。</p><ol><li>你精心设计的多智能体系统，可能只是提示词没写好<br>在架构复杂系统之前，开发者应当始终先从单一智能体开始。多智能体系统会引入显著的额外开销，包括更多潜在故障点、更多需要维护的提示词，以及大幅更高的 token 成本。很多时候，看似需要多个智能体，实际上是在暗示单一智能体的提示词尚未优化到位。<br>在 Anthropic，我们见过一些团队花了数月时间构建复杂的多智能体架构，最终却发现：只要改进单一智能体的提示词，就能达到同样的效果。<br>这一原则至关重要，因为它能为开发者节省大量时间和资源。先掌握构建一个强大单一智能体的基本功，团队就能避免不必要的复杂性，从一开始就打造更稳健、高效且具成本效益的解决方案。</li><li>上下文保护：防止性能退化<br>使用多智能体系统的第一个、也是最重要的原因，是防止上下文污染。当一个智能体的上下文窗口被某个子任务的大量信息填满，而这些信息对下一个任务并不相关时，它的性能就会下降。子智能体通过“隔离”解决了这一问题，让每个智能体都在干净、专注于自身任务的上下文中运行。<br>例如，一个客服智能体既要查询订单历史，又要诊断技术问题。如果查询订单时把成千上万的 token（购买记录、物流信息等）加入上下文，那么它在推理技术问题时的能力就会被稀释。<br>多智能体方案可以将上下文隔离开来：专门启动一个订单查询智能体，负责检索并处理完整历史，然后只返回一个 50–100 token 的精简摘要。主智能体只接收关键信息，从而保持上下文简洁，专注解决用户的技术问题。</li><li>并行化：以成本换取全面性<br>当任务可以拆分为相互独立的部分（例如研究问题的不同侧面）时，并行运行多个智能体，可以覆盖远超单一智能体的信息空间。这种模式在搜索和研究类任务中尤其有价值，因为全面覆盖至关重要。<br>但这种全面性是有代价的。对于同等任务，多智能体系统通常会消耗单一智能体 3 到 10 倍的 token。开销主要来自：<br>• 为每个智能体复制上下文；<br>• 智能体之间的协调通信；<br>• 结果交接时的总结。<br>这也澄清了一个常见误解：并行化并不等于更快。这里的主要收益是“更全面”，而不是缩短总执行时间。由于总体计算量大幅增加，整个流程往往比单一智能体更慢。取舍很明确：更高的 token 消耗和更长的运行时间，换取更全面的结果。</li><li>专门化：用聚焦提升可靠性<br>当一个智能体被赋予越来越多的工具和职责时，其可靠性往往会下降。专门化指的是创建多个智能体，各自拥有聚焦的工具集、系统提示词或领域知识，以提升特定任务的表现。这在三种场景下尤为有效：<br>• 工具集专门化：当一个智能体拥有过多工具（常见 20 个以上）时，容易选错工具。将其拆分为工具更少、领域明确的智能体（例如只负责 CRM 的智能体、只负责营销的智能体）可以减少选择错误。<br>• 系统提示词专门化：有些任务需要彼此冲突的角色设定。客服需要共情，而代码审查需要严谨和挑剔。将它们分离为拥有不同系统提示词的专门智能体，能带来更一致、可靠的行为。<br>• 领域专长专门化：需要深度领域知识的任务（如法律分析、医学研究），适合由加载了高度聚焦上下文的智能体来完成，否则这些信息会压垮通用型智能体。<br>专门化的主要挑战在于路由复杂度增加。调度智能体必须正确分配任务，一旦分配错误，结果就会变差。<br>按“上下文”而不是“岗位”来拆分工作<br>构建多智能体系统时，最重要的设计决策是如何拆分工作。一个常见错误是“以问题或角色为中心”的拆分方式，模仿人类团队分工（如规划智能体、编码智能体、测试智能体）。这种方式几乎总会失败，形成“传话游戏”，在每次交接中丢失关键上下文。<br>更有效的替代方案是“以上下文为中心”。只有当各个任务所需的上下文能够真正隔离时，才应该拆分工作。一个负责编写功能的智能体，也应该同时编写测试，因为它已经拥有全部必要上下文；强行拆分只会增加协调成本和失败点。<br>实用指南如下：<br>适合的拆分边界包括：<br>• 相互独立的研究路径，例如分别研究亚洲与欧洲市场趋势；<br>• 接口清晰的独立组件，例如通过明确 API 分隔的前后端；<br>• 黑盒验证，只需要针对输出运行测试的验证任务。<br>不适合的拆分边界包括：<br>• 同一工作的顺序阶段，如规划、实现、测试同一个功能；<br>• 强耦合组件，需要频繁来回沟通；<br>• 需要共享状态的工作，智能体必须不断同步理解。<br>唯一被反复验证有效的模式：验证智能体<br>有一种多智能体模式被证明始终有效：验证子智能体。它是一个专门用于测试或验证主智能体工作的独立智能体。<br>这一模式之所以成功，是因为它完美契合“以上下文为中心”的拆分原则。验证智能体不需要了解完整的开发历史，只需根据清晰标准对最终输出进行“黑盒测试”，从而完全避免上下文丢失的问题。值得注意的是，更强的调度模型（如 Claude Opus 4.5）已越来越能够直接评估子智能体的工作，但这种模式在强制执行明确验证节点方面仍然非常有价值。<br>该模式最常见的失败点是“过早胜利问题”：智能体在未进行充分测试前就宣布任务成功。为避免这一问题，需要明确的缓解策略：<br>• 提供具体标准（如“运行完整测试套件并报告所有失败项”）；<br>• 要求负向测试，确认本应失败的输入确实失败；<br>• 使用明确指令，例如：“在标记为通过之前，你必须运行完整测试套件。”<br>结论：只有在必须时才增加复杂性<br>多智能体系统很强大，但应只在单一智能体无法克服真实约束时使用。在构建“AI 群体”之前，确认你确实需要上下文保护、深度并行或任务专门化。默认选择永远应是“能工作的最简单方案”。</li></ol><p><img src="/../images/multiple-agent-vs-single-agent.png" alt="多agent vs 单agent"></p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;多智能体系统是为特定问题而生的特定解决方案，而非通用升级。Anthropic在官网介绍了多agent的构建经验 并总结出三种它们始终优于单agent的场景：防止上下文污染、通过并行提升全面性，以及通过专门化提升可靠性。&lt;br&gt;本文将提供一个战略框架，帮助你判断何时应该“升级</summary>
      
    
    
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Hello World</title>
    <link href="https://playerlt.github.io/2025/12/20/hello-world/"/>
    <id>https://playerlt.github.io/2025/12/20/hello-world/</id>
    <published>2025-12-20T12:49:58.918Z</published>
    <updated>2025-12-20T12:49:58.918Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>Welcome to <a href="https://hexo.io/">Hexo</a>! This is your very first post. Check <a href="https://hexo.io/docs/">documentation</a> for more info. If you get any problems when using Hexo, you can find the answer in <a href="https://hexo.io/docs/troubleshooting.html">troubleshooting</a> or you can ask me on <a href="https://github.com/hexojs/hexo/issues">GitHub</a>.</p><h2 id="Quick-Start"><a href="#Quick-Start" class="headerlink" title="Quick Start"></a>Quick Start</h2><h3 id="Create-a-new-post"><a href="#Create-a-new-post" class="headerlink" title="Create a new post"></a>Create a new post</h3><figure class="highlight bash"><table><tr><td class="gutter"><pre><span class="line">1</span><br></pre></td><td class="code"><pre><span class="line">$ hexo new <span class="string">&quot;My New Post&quot;</span></span><br></pre></td></tr></table></figure><p>More info: <a href="https://hexo.io/docs/writing.html">Writing</a></p><h3 id="Run-server"><a href="#Run-server" class="headerlink" title="Run server"></a>Run server</h3><figure class="highlight bash"><table><tr><td class="gutter"><pre><span class="line">1</span><br></pre></td><td class="code"><pre><span class="line">$ hexo server</span><br></pre></td></tr></table></figure><p>More info: <a href="https://hexo.io/docs/server.html">Server</a></p><h3 id="Generate-static-files"><a href="#Generate-static-files" class="headerlink" title="Generate static files"></a>Generate static files</h3><figure class="highlight bash"><table><tr><td class="gutter"><pre><span class="line">1</span><br></pre></td><td class="code"><pre><span class="line">$ hexo generate</span><br></pre></td></tr></table></figure><p>More info: <a href="https://hexo.io/docs/generating.html">Generating</a></p><h3 id="Deploy-to-remote-sites"><a href="#Deploy-to-remote-sites" class="headerlink" title="Deploy to remote sites"></a>Deploy to remote sites</h3><figure class="highlight bash"><table><tr><td class="gutter"><pre><span class="line">1</span><br></pre></td><td class="code"><pre><span class="line">$ hexo deploy</span><br></pre></td></tr></table></figure><p>More info: <a href="https://hexo.io/docs/one-command-deployment.html">Deployment</a></p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;Welcome to &lt;a href=&quot;https://hexo.io/&quot;&gt;Hexo&lt;/a&gt;! This is your very first post. Check &lt;a href=&quot;https://hexo.io/docs/&quot;&gt;documentation&lt;/a&gt; for</summary>
      
    
    
    
    
  </entry>
  
</feed>
